東方、星島 企圖協助黑警改寫721

#share Bao Choy

警方如何篡改＃721 歷史、指鹿為馬已有無數人提及，此文不贅。重看整個media briefing卻發現有個奇怪情況，值得留意。media briefing原意當然是解釋今日被捕13人所涉及的案件及案情，理論上，媒體記者很應該像有線電視、商台等記者一樣，追問究竟林卓廷在721案為何會變成被告、他有其行為構成暴動等？

（於我而言）非常奇怪地，警方完成案情簡介後，頭兩條問題（以下內容，如有聽錯懇請大家糾正），竟問及兩條與事件焦點風馬牛不相及的提問。第一條由東方日報記者發問，指當日傳媒影到警察與白衣人搭膊頭，如何回應被指警黑勾結；然後警方就像事前有所準備，有彩印圖（港台片段截圖）、有片（未經有線電視批准使用的新聞片），大力澄清當日警察是推白衣人離開，根本沒有警黑勾結云云…

第二條問題由星島日報記者發問，問及為何當日防暴要用39分鐘才到達現場。警方也藉答問題，改稱當日是花了18分鐘到場、並非一直所稱的39分鐘。這兩條問題中警方的澄清成為大家關注的焦點，有關「澄清」內容固然可恥，也絕非沒有新聞價值，因為這完全改寫了市民對事件的認知，也再次顯示出警方極欲改寫721的事實及論述。

我關注的卻是，今日警方有如斯機會作出與案件無關的澄清，究竟背後有甚麼操作？上述兩點與今日林卓廷等人被捕幾近無關，也因此警方難以主動在案情簡介中提及。而剛巧，頭兩條媒體的提問就剛好給予警方百分百發揮空間。如果對比頭兩條提問，以及之後幾條提問的尖銳程度和關注重點，大家定能見到有所不同。

官方機構把提問機會給予友好媒體／記者是平常事；以前到內地工作時，也不時耳聞官方記者會的所有提問，都一早指定及安排好。必須承認，我不是跑港聞的記者，對於有此操作可能是大驚小怪，但若媒體／記者願意配合，提問指定和預設的問題，做得明目張膽，食相實在難看和肉酸。

（註：落筆之時，擔心此分享得罪無數行家或有所誤解，特意向一些行家請教。有人指出1. 記者收order提問已非首次，一般事後才知咩事 2. 今日兩份報紙提問的是突發記者、而非保安beat記者 3. 據了解，兩間突發與警方關係友好…此文對事不對人，歡迎大家指正和提出意見）

肯定係高層收到黑警order做野

有留言：「仲要最奇怪係, 講明可以問3條, 那兩位係就咁問一句就完」

平日啲記者問問題都成大串，點會一條就問完

如果跟黃世澤講法，應該要留意埋經濟日報

係咪太夜推唔郁，訓晒教

碌左佢facebook幾下，唔見佢有講依件事嘅？

推唔郁

要識穿黑警啲衰嘢呀！！

真相已經刻咗入我哋每個人嘅心裏面
篡改歷史係為咗荼毒下一代

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

827 著黑衫
906 九龍見

佢一路都話石鏡泉係主謀之一

呢兩份報紙其實仲有冇人睇？

東方、星島依啲先喺黑記
痴埋黑警度！可恥！

黨報食屎啦

推

做乜不推文回覆
佢地無人睇都好，全世界一齊live緊。
而且大把廢老睇東方，星島好似少啲

又無諗過佢會喺主謀
一路覺得主謀喺中聯辦，佢只喺參與、收到風。
其實個個都收到風，喺得黑警扮訓叫唔醒

要東方星島解釋吓心路歷程，點解會問個兩條問題

東方唔少人睇
而星島嘅頭條大把人攞
況且佢哋帶風向
係對家網上文宣泉源
咪輕視

對前線記者面言，同黑警同流合污有乜好處？

廢老最重視利益，東方好似經常在民主議題鬧政府，班廢老可能以為東方係站在人民嘅一方，俾人賣咗都唔知

咪同民建聯concept 一樣
民生先重要
反對派搞亂香港云云